%@P:exocorcp
%@metapost:4cosinusexo50.mp
%@Auteur: EVAPM -- APMEP\par
\compo{1}{4cosinusexo50}{1}{{\em Pour répondre aux questions suivantes,
  utilise les longueurs indiquées sur la figure ci-contre.
\\\'Ecris le détails de tes calculs.}
\begin{myenumerate}
  \item Calcule le cosinus de l'angle $\widehat{TIR}$.
\par\vspace{3cm}\par\hfill\psshadowbox{\hbox to5cm{$\cos\widehat{TIR}=$\hfill}}
\item Calcule une valeur approchée à un dixième de degré près de
  l'angle $\widehat{TIR}$.
\par\hfill\psshadowbox{\hbox to5cm{$\widehat{TIR}\approx$\hfill}}
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
Dans le triangle $TIR$, rectangle en $R$, on a :
\[\Eqalign{
  \cos\widehat{TIR}&=\frac{IR}{IT}\cr
  \cos\widehat{TIR}&=\frac{5,2}{6,5}\cr
  \widehat{TIR}&\approx37\degres\cr
}\]